得罪講句，病毒是醫學，防疫是政治

1. 正如林鄭月娥承認，《禁止群組聚集規例》為甚麼上限是「四人」，並沒有任何科學根據，換句話說，純粹係「阿姐話四個就四個」。同一邏輯，為甚麼「兩組人相距不足1.5米均屬犯法」，同樣沒有科學根據，只是一個approximation，一個供公眾參考的reference。

2. 食衛局常秘表示，「規例不是為要檢控，成效在於能否有效抗疫，減低病毒在社區傳播，能否成功主要靠市民自律。」換句話說，這基本上是一個honor system，立法原意是作出一些指引，讓市民有所警惕，而不是真的要求警察逐寸逐寸的量度、逐人逐人的去數人頭。假如量度得出相距1.4999米，是否就要檢控？

3. 假如「4人群組」是一個非常嚴謹的概念，出現了第5人就很危險，當執法警員逐間食肆巡查執法，過程中，總需要接觸這些群組，也就是不斷成為第5人、第6人。病毒無疆界，警察感染機率和任何人一樣，這又是否符合抗疫精神？因為立了這條規例，卻增加了大量不必要的接觸，是否本末倒置？

4. 規例賦予執法人員的權力極大，除了可以要求個人資料，只要懷疑某地有人「犯法」，就可以要求該地負責人交出「任何活動的任何文件或物品」。換句話說，假如一間貼上「光復香港」的食肆，被懷疑兩台食客相距1.4999米，就可以被要求交出一切文件。即使是私人地方，只要獲「告發」而得搜查令，也需要交出一切文件，例如「有人告發」某公司員工在辦公室其實在開派對，就已經不在豁免範圍內。

當香港市民對警察的信任度接近零，這樣的權力，怎能令人安心？

第4點

魔鬼在細節

唔好推

講得幾好

無錯